Elon Musk斥1億美元作獎金 設為期4年減碳排放比賽

Tesla特斯拉創辦人馬斯克（Elon Musk）宣布，將設立一個全球性為期4年的減碳排放比賽，並會出資1億美元（折合約7.8億港元）作為比賽獎金，勝出隊伍將獲得5,000萬美元。馬斯克在聲明中表示，期望參與的團隊可以建立出實際可行的減碳方案，並具有可衡量的成效。

馬斯克今年1月第一次在Twitter提及有關比賽，並預告稍後會公布更多詳情。據XPrize最新聲明，比賽細則將於4月22日發布，而比賽將會為期4年，直至2025年的世界地球日（即4月22日）。

比賽規定，參賽者需設計出一個方案，能夠從大氣層或海洋直接抽取二氧化碳，並以環保方式將其永久鎖住。

據報，比賽開始後的18個月內，排名首15位的團隊將可獲得100萬美元獎金，並會向參與的學生團隊發出25份各值20萬美元的獎學金。

勝出比賽的隊伍，可以獲得總值5,000萬美元的獎金，亞軍及季軍的獎金分別為2,000萬美元及1,000萬美元。

倒轉裝冷氣機
多謝musk哥

用tesla取代燃油車 簡單

點解要封鎖......將佢變氧氣唔得咩？

唔係Tesla嘅車全部打爛佢

On9仔
你知唔知冷氣機咩原理

Oxy唔係已經有依個技術
做緊碳中和啦咩

送晒啲人上太空

認真撚出現

有冇連登仔想組隊
代表香港出戰

個少少錢想偷我idea

大氣層種樹

抽完擺入個箱到 spacex送佢上太空再放番出嚟

未Scale up 度
而家CCUS market 都係講緊點儲 同係邊儲
新興行業

種樹，好撚多樹

排曬去中國

佢開始走火入魔
幾時先肯專心攪好TSLA
揸緊幾百萬貨呀大佬

咪撚玩
人地重點係spacex到
tesla都係搵錢用

咩走火入魔

佢一直目的都係送人去火星 , 先搞咁多野(包括TESLA)

如果有人發明到呢種技術，將來收益都唔止一億美金啦

有幾難？
人道毁滅所有素食撚就ok! 佢哋食晒所有植物 搞到冇植物過濾二氧化碳

左膠環保塔利班發達機會嚟
全球化身軍政府攞支槍逼所有人做原始人

咪就係spacex，送晒啲人去火星，碳排放咪少咗

Capture CO2 > CO2 to Methane > Starship to MARS🚀

點解環保撚永遠不會成功
因為冇經濟誘因發展出有效解決方案
今次佢個計劃就係拋磚引玉
等班有興趣做依方面研究嘅人都可以搵到食

tesla都開始上哂軌道，佢應該會慢慢放手主力Space X同Neuralink

TSLA係副業，spacex先係親生仔

呢筆獎金仲唔係連登仔拎

扮學生參加有獎學金

食多啲牛牛🐮🐮

招4個隊友

做到我Nobel prize都拎到啦

到時仲出名

你咁驚咩清倉囉

tesla仲有咩好搞
搞太空船先係佢嘅正業

醒目仔

啱啱睇完netflix宋仲x套勝利號
就係講去火星

啲方案仲可以應用係火星
真係幾抵

學終國咁做假咪得囉，想減幾多有幾多

走啦，仲留，無得再升了
我琴晚870走曬40萬貨

你真係唔識架wo

你咁撚醒得唔得架

只要源頭減廢就得

源頭在China

二氧化碳係好野黎

揾笨

核平支那 一億出dogecoin唔該

ching好撚醒
點做到

ching你咁撚叻你屋企人知唔知

on9
諗到個方案 賣比啲公司都唔止呢個數啦
或者自己開公司做大佢再比人收購仲好

輕鬆

炒邊隻呀又

大屠殺

唔知呀
但都唔想知

應該有副手啦
佢定大方向

用Tesla

On9仔 你知吾知發電廠咩原理

製造碳排放嘅來源係人類自己本身

源頭減肺，永續肺炎，全世界封城，減少人口增長，減低人類活動最有效

根據一年多嘅事實反映出嚟嘅成續

tesla賣碳權發達之路將會繼續

用tsla 買tsla

最大碳排放係咪發電廠?

啱
橋就我諗
彩就佢攞

得100M,我諗到個IDEA開間startup valuable都唔止100B

科學家

發明新變種武漢肺炎，等到人類無得醫，死40億人。。減碳成功

排出太空咪得，唔駛去咁遠喎

係咪熱交換？

核平支那

加番落d汽水到 可樂 百事gogogo

*成績

中國死一半人就得

帶啲二氧化碳去南極
雪到變哂乾再掉返落海
等兩極冰川溶慢啲

咪係，比啲植物咪得搞咁多野仲多污染，人口下降都好好多

富翁救世界
政府一d用都

方案 吹水野

佢交左比中共搞架啦，依家搞太空船，遲d 移民火星，搞火星植民

全部人每日閉氣1分鍾

其實唔難
全球人類只可以食水草就搞掂， 多謝Elon

橋就我諗 用就你用

呢個好笑 8.7/10

14億人. 吸到死換下個上.
中國或成最大贏家

消滅人類 最有效方法

我諗到方法，但我就係唔撚講

恭喜

佢創立Tesla個原因係因為環保
要取締傳統燃油車
唔識野唔好亂講

佢真係一個好有大方向嘅人，真係抵佢咁成功

錯啦 係火星用太陽能 唔撚洗用石油

全廢青四年

佢終極目標係火星移民計劃，而火星氣溫太低，想吸地球d CO2去火星制造溫室效應

同中國人講碳排放可以壯陽

剷撚平大陸打到變返石器時代
契爺幾時過數俾我

習近平：立即關閉國內所有排污工廠 一億美金我既

On9仔 你知唔知個「唔」字點寫呀 吾你老母

你好撚叻喎屌你老母

其實佢個原意幾好

佢d錢多到唔知點使

又做市,講句就爆升,自己收之貨up一句第日就收番呢1億番黎啦

用歐美比佢果d獎金拆出黎買idea

兒登啲憎人富貴厭人窮盲反撚又衝哂出嚟。

無錢start up講春咩
咁易嘅話當初整android間公司就唔洗賣俾google 啦

無財力同名氣
條橋就算好掂都好難成功
仲未計唔係個個都識做生意

當你白手興家
一開波都要俾幾輪angel fund 食你一堆股份
仲要有人俾咗錢你日後都未必成功
最後可能打回原形

而家只要諗到條橋
無risk 就拎到5000 萬美金
不知幾爽

先滅中共。

火星磁場收咗皮擋唔到太陽風
大氣層d gas就算真係fill返咁多co2
又係好快俾太陽風吹返走
咁有咩用？

認真撚發現案

就係困為素食先多左人種植物，應該調翻轉禁止啲人食肉，減少牛放屁呢啲碳排放

就係啲人唔團結唔食到啲牛絕種走去食素 仲好講

似係你炒美股走火入魔多d wor

方案都係9up啫，咁多科技比賽有邊樣真係應用到
拎我名啫，大家開心

係2005年左右中國已經係碳排放開多國家。

係2018年，中國嘅碳排放係美國歐盟加印度嘅總和。

如果要減少碳排放嘅話，有一個國家冇咗就可以救返整個地球

五千萬唔足夠消滅碳排放，核彈都買唔到個

神探

好合理嘅推論

廢氣師

under the dome係其中一個解決辦法，冇人話要整晒整個火星呀，局部生態循環都得。

Elon musk上到神枱，就係佢經常做世界第一人，經常做到冇前人做過嘅事。

有節目介紹過呢樣嘢
其中一種好似係種海帶定唔知咩，然後密封放落深海

地球人口減半

如果咁樣不如住個山洞或者直接住地底仲好，唔駛用咁多資源攪個天幕

你可以拎晒nobel prize同1億美金架嘛

減少人類人口..

都得架，有唔同可能，唔同方法
都係睇下邊個成本效益高啲，又可以達到最接近地球嘅生活

Elon Musk 奶共大家當睇唔到

你有技術都冇撚用
冇設備冇人才冇地方，做唔到大量生產就賺唔到錢
點都要有金主投資落你度先得

Artificial photosynthesis

贏1億可唔可以分5舊水比我

留名